屌你!預言應驗

香港陸沉傳說是指現今香港太平山盧吉道對開山邊處，一堆外型酷似巨龜的亂石，即20世紀初期被評價為香江八景之一──霧鎖仙橋的所在地。來源不可考證，現存的傳說最早記載於1941年由友聯出版社出版的《香港百年》。該都市傳說的簡略版一直流傳至1990年代，指該「石龜」以約每年一厘米的速度，緩緩向下爬（一說是向上爬），如果「石龜」爬到海中（一說是爬到山頂），香港便會陸沉。

1997年落成啟用，位於灣仔海旁填海地的香港會議展覽中心新翼，有人認為其形酷似龜，即是傳說中的石龜已經爬到海中，因此導致香港自1997年亞洲金融危機後經濟持續不振，間接應驗因為香港會議展覽中心新翼建成，導致亞洲金融危機的香港陸沉之謠言。